雖未加入8國議盟 安倍表態:“深切”關注香港局勢

據路透社今天報道⋯⋯日本已經決定不加入他們就港版國安法發表斥責中國的聲明⋯⋯但是，安倍晉三告訴議會，日本對此非常關切。

據安倍今天在議會中說，“無論從緊密的經濟關係還是人民的關係來說，香港都是極其重要的夥伴，因此維持原有的‘一國兩制’、並讓事態穩定且民主地推進非常重要。”

⋯⋯該報道引述一位了解情況的政府消息人士說，日本之所以沒有參與發表聯合聲明，部分原因在於“通知的時間太倉促”，部分也是因為日本希望側重於七國集團(G7)的努力，而不是以簽署聯合聲明的方式行事。

據這位消息人士說，“日本的立場是獨立做自己該做的事，這一次首先是由於時間方面的限制，其次也是因為我們的基本立場是側重於通過G7的努力，”該人士補充說，日本獨立的行事立場得到其他國家的讚賞，而非受到指責。

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

印象中英國都口交左好多次轉硬

日本生性啦

一直關注事件，天佑香港

So 💨fast